\bigskip
\section{L'université Technique de Munich}

L'Université Technique de Munich (\emph{Technische Universität München} dont l'acronyme est TUM) est une des 9 "universités d'élites" allemandes et accueille environ 38 000 étudiants dont 20\% sont des étudiants internationaux. Composée de nombreux départements tels que :

	\begin{itemize}
		\item Mathématiques 
		\item Informatique
		\item génie civile, 
		\item architecture
		\item sciences du sport
		\item médecine
		\item sciences économiques
		\item ...
	\end{itemize}


la TUM est divisée en plusieurs campus répartis historiquement dans le centre de Munich mais également dans les villes avoisinantes de Freising et de Garching.

	\medskip

	\begin{figure}[!ht]
		\centering
		\begin{minipage}[c]{0.46\linewidth}
			\includegraphics[scale=0.07]{Img/TUM_logo.png}
			\caption{Logo officiel de l'Université Technique de Munich}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[c]{0.46\linewidth}
			\includegraphics[scale=0.5]{Img/tum_maths_logo.png}
			\caption{Logo du département de Mathématiques }
		\end{minipage}
	\end{figure}


	\medskip
	Les départements de Mathématiques, d'Informatique, d'Ingénierie Mécanique étant tous situés sur le campus de Garching, là où nous avons principalement étudié et pouvons donc vous le présenter plus en détails. Construites dans les années 2000, les installations y sont récentes avec, pour chaque département, une petite particularité architecturale ; en effet, l'état allemand subventionne les nouvelles constructions incorporant une forme d'art que ce soit de l'architecture ou de la sculpture. Ainsi le batiment accueillant les départements de Mathématiques et d'Informatique possède un immense toboggan parabolique, représentant le principe de la brachistochrome (la pente optimale permettant de rejoindre un point A au point B le plus rapidement possible) que les étudiants peuvent emprunter pour descendre du 3ème étage et arriver au rez de chaussée. Des tapis sont mêmes mis à disposition des étudiants dans ce but. 
   
	\begin{figure}[!ht]
		\centering
		\begin{minipage}[c]{0.47\linewidth}
			\includegraphics[scale=0.9]{Img/PhotosTum/brachistochrome-2.jpeg}
			\caption{Le toboggan de la TUM vu du deuxième étage}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}[c]{0.47\linewidth}
			\includegraphics[scale=0.7]{Img/PhotosTum/maths_info_garching.jpeg}
			\caption{Le campus de Garching de la TUM}
		\end{minipage}
	\end{figure}


	\bigskip
	
